參考：海援隊 裝備 志士 （後援建議）

⋯⋯先講最short-term嘅，依家有三個方案，可以解決當前一啲物流同糧餉問題：

提供各類快餐店禮券，提供禮券喺德國係好common一種「捐助」手段，短期梗係個別大快餐店嘅禮券，但長期如果想惠及小店，應該發展類似德國Sodexo嘅通用食物券系統，係連政府嘅一啲福利金食物券都係Sodexo嘅系統交易。呢個有心嘅創業者，可以思考一吓。Common Food Coupon Clearing Platform係有得諗。
HKTVMall係work，即係你喺HKTVMall訂嘢，然後你俾志士個Code去攞貨，成件事其實幾好，至少安全，因為金流同物流之間無必然關係。甚至海外華人，都可以暗助班細路，因為HKTVMall無話唔收海外信用咭，最緊要係收貨果個人可靠，所以可以由親友開始。
派八達通都係方法，但派八達通前提係，張八達通一係唔好用於交通工具，或者就棄咭(用到負50港幣)先用於公共交通工具上，呢個都係一個方法嚟。
如果提供撤退金流，其實仲有一招，係去旅行社或海外網站買機鐵飛，因為機鐵飛係QR Code，同埋機鐵去機場果程係無出閘，而且可以叫海外嘅人買，好似我之類嘅人，我喺德國㩒掣買張機鐵飛俾個細路，個細路再諗方法走，你咬我。呢個係絕對可以甩身，而無任何香港金流痕跡嘅方法，變咗海外港人都幫到細路走佬，同埋如果克警喺機鐵站或機場玩無差別搜身，我恐怕佢哋玩唔起。當然一啲非常情況，可以網上即㩒埋機票走佬添，但呢啲真係十分之非常嘅情況先咁做，簡單嚟講，要有人坐冷氣房唔係做軍師，係做志士撤退後勤。

長遠嚟講，點解我講 海援隊 ，一方面，要俾志士even有案底都有打工上位機會，或者有啲情況，係去到海外著草走佬一落機有嘢做，另一方面，係建立一個自己嘅物流網絡對保障成個運動長遠發展好重要，順豐呢間公司已經完全信唔過，但香港郵政，因為政府控制都係有問題，我買Gear返香港，其中一個克服難關就係香港郵政，我做生意其中一個重任係解決海外-香港嘅物流問題。

有啲Gear，可以香港製造，例如PC膠嘅膠料，去大信國際執料就有，但有啲Gear，再咁升級，要海外協助，或者得海外有，可能最高成本係DHL/Fedex嘅費用。呢啲問題，都係要解決。

你問我海外仲可以做乜，其實海外港人有公司，特別喺EU Member state，可以要諗接濟志士，請佢哋打工嘅問題，革命黨唔可以學中國國民黨咁齋燒錢，當然 海援隊 都係早期財政有問題，要由土助藩接濟，喺坂本龍馬遇刺後，再改編為三菱財閥。所以喺海外建立一個有實力嘅網絡好重要，所以我特別痛恨焦土派有原因，除咗抽水，一無是處，果啲焦土派喺革命期間所犯罪行不亞於一眾五毛。

呢場革命，和理非同海外港人可以做到各自嘅角色，我哋對年青人所能做，有幾多就幾多，支援前線可以好多方法⋯⋯

推！